**最小二乘测量模型**
$$
Z_k = H_k X + V_k \quad E[V_k] = 0 \quad  E[V_kV_j^T] = R_k \delta_{kj} \qquad ??
$$

将1,2,...,i次所有量测合并

$$
\bar{Z}_i = \bar{H}_i X + \bar{V}_i \quad 
\bar{Z}_i = \begin{bmatrix}
  Z_1 \\ Z_2 \\ ...\\Z_i 
\end{bmatrix},
\bar{H}_i = \begin{bmatrix}
  H_1 \\ H_2 \\ ...\\H_i 
\end{bmatrix},
\bar{V}_i = \begin{bmatrix}
  V_1 \\ V_2 \\ ...\\V_i 
\end{bmatrix}
$$


当$i=k-1$时,最优加权最小二乘估计(马尔科夫估计)为
$$
\begin{aligned}
  \hat{X}_{k-1} &= (\bar{H}^T_{k-1} \bar{R}^{-1}_{k-1}\bar{H}_{k-1})^{-1} \bar{H}^T_{k-1} \bar{R}^{-1}_{k-1}\bar{Z}_{k-1} \\ 
  &= P_{k-1} \bar{H}^T_{k-1} \bar{R}^{-1}_{k-1}\bar{Z}_{k-1}
\end{aligned}   \qquad??
$$

其中, $P_{k-1} = (\bar{H}^T_{k-1} \bar{R}^{-1}_{k-1}\bar{H}_{k-1})^{-1}$ 表示k-1时刻的方差.

---

当$i=k-1$时的最小二乘估计
$$
\begin{aligned}
  \hat{X}_{k-1} &= (\bar{H}^T_{k-1} \bar{R}^{-1}_{k-1}\bar{H}_{k-1})^{-1} \bar{H}^T_{k-1} \bar{R}^{-1}_{k-1}\bar{Z}_{k-1} \\ 
  &= P_{k-1} \bar{H}^T_{k-1} \bar{R}^{-1}_{k-1}\bar{Z}_{k-1}
\end{aligned}
$$

同理,当$i=k$时的最小二乘估计

$$
\begin{aligned}
  \hat{X}_{k} &= (\bar{H}^T_{k} \bar{R}^{-1}_{k}\bar{H}_{k})^{-1} \bar{H}^T_{k} \bar{R}^{-1}_{k}\bar{Z}_{k} \\ 
  &= P_{k} ([\bar{H}^T_{k-1} \ \bar{H}^T_{k}] \begin{bmatrix}
    \bar{R}^{-1}_{k-1} & 0 \\ 0 & \bar{R}^{-1}_{k}
  \end{bmatrix}\begin{bmatrix}
    \bar{Z}_{k-1} \\ \bar{Z}_{k}
  \end{bmatrix}) \\
  &= P_{k-1} (\bar{H}^T_{k-1} \bar{R}^{-1}_{k-1}\bar{Z}_{k-1} + \bar{H}^T_{k} \bar{R}^{-1}_{k}\bar{Z}_{k})
\end{aligned}
$$

**递推目标函数**
$$
(\bar{X}_k,P_k) = f(\hat{X}_{k-1},P_{k-1},H_k, R_k,Z_k)
$$

当前时刻估计 = f(上一时刻估计, 当前测量带来信息)

---
目标  $\quad
(\bar{X}_k,P_k) = f(\hat{X}_{k-1},P_{k-1},H_k, R_k,Z_k)
$
(1)**方差阵**递推
$$
\begin{aligned}
  P_{k} &= (\bar{H}^T_{k} \bar{R}^{-1}_{k} \bar{H}_{k})^{-1} \\
  &= ([\bar{H}^T_{k-1} \ \bar{H}^T_{k}] \begin{bmatrix}
    \bar{R}^{-1}_{k-1} & 0 \\ 0 & \bar{R}^{-1}_{k}
  \end{bmatrix}\begin{bmatrix}
    \bar{H}_{k-1} \\ \bar{H}_{k}
  \end{bmatrix})^{-1} \\
&= (\bar{H}^T_{k-1} \bar{R}^{-1}_{k-1}\bar{Z}_{k-1} + \bar{H}^T_{k} \bar{R}^{-1}_{k}\bar{Z}_{k})^{-1} \\
&= (P^{-1}_{k-1} + H^T_{k} R^{-1}_k H_k)^{-1}
\end{aligned} 
\Rightarrow 
p^{-1}_k = P^{-1}_k + H^T_{k-1} R^{-1}_k H_k
$$

(2)**状态估计**递推

$$
\begin{aligned}
\hat{X}_k &= P_k(\bar{H}^T_{k-1} \bar{R}^{-1}_{k-1}\bar{Z}_{k-1} + \bar{H}^T_{k} \bar{R}^{-1}_{k}\bar{Z}_{k}) =
P_k(P^{-1}_{k-1}P^T_{k-1}\bar{H}^T_{k-1} \bar{R}^{-1}_{k-1}\bar{Z}_{k-1} + \bar{H}^T_{k} \bar{R}^{-1}_{k}\bar{Z}_{k})) \\
&= P_k(P^{-1} \hat{X}_{k-1} + \bar{H}^T_{k} \bar{R}^{-1}_{k}\bar{Z}_{k}) = P-k[(P^{-1}_k - H^T_k R^{-1}_k H_k) \hat{X}_{k-1} + H^T_k R^{-1}_k Z_k] \\
&= \hat{X}_{k-1} + P_k H^T_k R^{-1}_k(Z_k - H_k \hat{X}_{k-1})
\end{aligned}
$$

---

